「安」獲選為民建聯年度漢字 曾鈺成：香港都有女特首 大家都安心

民建聯舉辦「香港年度漢字評選2020」，「安」字以5,710票獲選為年度漢字，代表2020年感受或社會狀況。民建聯創會主席，前立法會主席曾鈺成即席揮毫，指「安」代表市民所期望的事情，而所有有「安」的詞語均是正面。部首「宀」代表家庭，下面的「女」字代表家裡有一位女性就會安心。曾鈺成更指「香港都係啦，有個女性特首就安心啦。」
否認特區抗疫工作欠佳 倡長者接種疫苗：廿年後都喺上面，都唔計較副作用
曾鈺成被記者問到市民是否對特區政府抗疫措施不滿，他指特區政府控制疫情的表現比很多地方好，否認有政府官員需因疫情問責下台：「陣前易帥不如搞好呢場仗先」。惟曾鈺成指特區防疫工作有進步空間，希望市民遵守政府社交距離措施，盡快走出疫情威脅。曾續指政府應推行強制檢疫、收緊關口檢疫及維持社交距離措施。他稱只要關口能做到滴水不漏，加上市民減少社交接觸，強制檢測「點會冇用姐？」

陳方安生

曾鈺成又呼籲市民接種疫苗，指過敏比例遠比感染比例低，副作用代價比疫情繼續爆發要好得多。對於有專家警告未有足夠時間做檢驗，未能測試疫苗中長期副作用。曾鈺成建議小童及學生可較遲才接種疫苗，又認為副作用對長者影響較少：「我20年後都喺上面啦，都唔計較（長遠副作用）」。
人大或DQ民主派區議員 曾鈺成：希望反對派不要再火上加油令中央加強對港管控
對於近日盛傳人大將褫奪民主派區議員資格及取消其117個選委會席位，曾鈺成表示不想對未來的特首選舉變化做任何猜測，但強調中央一直關注特首人選是否可靠、愛國，指中央擔心香港政治環境變化會引入不放心的因素很正常。他又「寄語」反對派不要再火上加油，令中央加強對港管控。
對於特首連任問題，曾鈺成則表示現在言之尚早，「問林太本人佢都答唔到你」，而自己已錯過最合適時間參選，認為長江後浪推前浪，香港有其他人才可以參選。

安心上路

曾生串過馬撚

點解唔係習字

國安法

新義

安息啦

朱援安心未

唔係叫啲女人番屋企，唔好出嚟先係安咩？

又宣傳安心出行 拉

新技安

安樂死

安

許志安

安家費

慰安定跪安？？？

工聯會有冇舉辦？係「炸」定係「爆」？